\begin{myenumerate}
\item Trace le cercle $({\cal C}_1)$ de centre $O$ et de diamètre
$[AB]$ tel que $AB=10$~cm. Place le point $C$ du segment $[AB]$ tel
que $AC=6$~cm.
\par Trace le cercle $({\cal C}_2)$ de diamètre $[AC]$ et le cercle
$({\cal C}_3)$ de diamètre $[BC]$.
\par Place un point $D$ du cercle $({\cal C}_1)$ tel que $BD=5$~cm.
\\ La droite $(AD)$ recoupe le cercle $({\cal C}_2)$ en $E$.
\item Quelle est la nature du triangle $ADB$ ? Justifie.
\item Prouve que les droites $(BD)$ et $(CE)$ sont parallèles.
\item\begin{enumerate}
\item Calcule la longueur $EC$.
\item Calcule la longueur $AE$.
\\Déduis-en que la longueur $ED$ est telle que $ED=2\sqrt3~$cm.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}